有冇人同新加坡人共事過？

覺得點？

做野好死，唔識轉彎

有
好demanding

古唔古惑？
個個都話佢哋好計較

認同你估入軍營受訓咩

一個字：閪

鳩屎
以為自己全世界最醒

真 打份工姐洗唔洗咁

假唔假？

門面野咪做到足
圍內無老細就好鳩 變臉

佢地自細軍訓開 唔敢表達意見

閪L到仆街，用比喻嘅就似小學雞好有心計嘅班長咁

有冇人老細/ 上司係新加坡人？

假就唔覺得好假
但佢會覺得自己優越過你
Chur爆你感覺

新加坡人=香港既深藍屍

新加坡人的上司/老闆同香港的類似，
都係要求高/好高

香港人做上司好兩極，有些好好人，
有些極度卑鄙兼冇禮貌，
亦有些有精神病瘋狂鬧人玩人

新加坡人上司/老闆係中間，
相對香港會較少特別惡劣的人

好勤力

最撚極品係D入咗坡狗藉嘅垃圾印度佬

好撚煩 乜都要執正
又唔肯俾錢 乜都要最慳
講緊香港公司必有果D服務獎anal dinner呢D

係呀乜都要執正黎做
唔flexible

籍
藉

咁你跟過嘅一定唔係典型坡狗
見過嘅坡狗上司或有返咁上下職位個D根本係癲同閪，自以為是，以為全世界最撚醒係佢又成日將香港同事做假想敵假撚到閪，D口面先想兜巴扯埋去
要求高係真，但見識過個D都係無理地要求高又比唔到方向或講埋D垃圾嘢仲以為係當塞錢入你袋

鐘意邀功

有兩派人
華人一般都好聰明同識玩
印度人/馬拉人一般都又自大又「唔醒」

叻喇叻喇最撚叻係你喇得未？

集齊香港人既缺點 再放大幾倍

做乜撚野啊你
提你錯字俾你屌？
你係咪俾坡狗屌到精神病啊？

MONKEY SEE MONKEY DO

Sor，我冇跟過坡狗 坡狗跟我就真
另，洗撚你提，錯又如何？

仆街廢老籃絲表表姐

你個人都幾小學雞

Prof係新加坡人 有個就好hea 但語氣都係好Demanding
另一個就好閪 問少少野都閪你面 心諗點解你咁蠢 咁簡單都要問 覺得全世界自己最醒 心諗你唔鍾意解決學生問題 你唔好教書啦

下話
俾人放npl 15日啊？
真係好開心啊
俾人當狗當condom咪就係你呢啲人囉
坡狗跟你得啖笑
衰左又唔柒認
放你npl你老細真係做啱抉擇

要睇佢係華人/印巴/賓賓

好鐘意食香蕉 msmd

係呀，放NPL好開心呀！我好耐無放咁耐假，又唔怕無錢洗！放完個人refresh哂！
你咁得閒搵留舊post睇，失業呀？
唔怪之得係度捉錯字擦存在感啦

係囉 做工程揸嚟正嚟做 點做 屌鳩佢

Stay左係sing半年
全部人以為自好勁，實際勁死板唔識變通

上面有人話你小學雞啊
反省下啦傻鳩

一個唔覺意又打錯字一陣又比人捉

坡：我覺得呢度果度要執過個flow
方向：冇
時限：兩星期-一個月

小學雞又如何？你不停回小學雞仲傻鳩啦

有 啲猴子口音都未介得甩學人講英文

錯又唔認 冇撚用
抵你俾坡狗玩
block左你呢個傻鳩

你理解能力都幾低

因為我見識過香港最痴線果類上司：
1）一唔高興就會掟野落手下個頭度，
2）成日用粗口瘋狂鬧人，
3）唔會教手下任何野，要手下自己摸索或問其他同事
3）份份報告改超過100次玩死d手下 （唔會俾任何修改建議，只係每一頁都打個大交叉，話份報告係垃圾，自己想想點改）
4）放工前例牌俾一大堆工作下手做，
話非常緊急，聽日要，之後自己就走人
要下手做到好夜甚至通宵。
5）知道下手做到好夜，第二朝一到上班時間見唔到手下係公司就記低手下遲到

做生意的手法更惡劣同卑鄙

新加坡最差果批上司卑鄙的程度只有香港的人渣的3-4成

最西黃種人

用1蚊都要問點解

因為我見識過香港最痴線果類上司：
1）一唔高興就會掟野落手下個頭度，
2）成日用粗口瘋狂鬧人，
3）唔會教手下任何野，要手下自己摸索或問其他同事
4）份份報告改超過100次玩死d手下 （唔會俾任何修改建議，只係每一頁都打個大交叉，話份報告係垃圾，自己想想點改）
5）放工前例牌俾一大堆工作下手做，
話非常緊急，聽日要，之後自己就走人
要下手做到好夜甚至通宵。
6）知道下手做到好夜，第二朝一到上班時間見唔到手下係公司就記低手下遲到

做生意的手法更加係惡劣，卑鄙同黑心

新加坡人最差果批上司卑鄙的程度只有香港的人渣的3-4成。我個人仲接受到

華人上司好撚閪同臭串 自以為高高在上
正一死八婆

印度人好似比較識講嘢/做門面嘢 整體都幾好人
馬拉都幾好人 起碼講講廣東話親切啲

之前有個新加坡同事 好有自信 做落發現中英文都得半桶水有次個客投訴 佢竟然同個客撐到盡 仲同個客講道理話番佢錯 明明本身好少事結果個客嬲到投訴到上頭 最後全team人幫佢執手尾

基本上全部都功利主義 見你有錢有著數即刻雙眼發光當神咁拜 而大部分都被洗腦 睇慣維穩新聞 年輕人都係藍

Placement 跟過一個玻女supervisor 一日，幾好人，請我飲coffee

永遠覺得自己係smart ass
睇唔起職位低啲既馬拉/印度人
所以睇坡狗狗咬狗最正

啲仔好撚串
未同坡妹做過生意但係聽講仲串過坡仔

同個坡佬designer第一次合作就要求賄賂

口音好難頂

之前識左個新加坡fresh grad
做嘢好chur 非常chur 極chur
成日向老細請教d extra嘢
但係你會feel到佢真心想學多d嘢而唔係做黎刷鞋果隻
同佢哋做嘢好處係可以motivate自己唔好日日9下9下
唔好係真係一秒都冇得吞port

你呢個係心理變態喎

坡佬果種係demanding 睇你唔起
但香港老闆係有心玩死你

好度縮

篤背脊就最叻，覺得自己英文好，香港人英文差。成日話自己係新加坡人。

東南亞混種

共事就無 新加坡人tutor就遇過 串到呢
仲成日用香港人口音黎講笑

永遠眼高手低，開口埋口講理念話為件事好，但唔會諗手頭上有咩budget/recourses/時間
到衰咗嗰陣又長篇大論賴三賴四

中學個英文老師係坡狗屌佢老母成日針鳩我因為我英文廢又笑鳩我作文啲句子結構柒SBA明明講啲嘢中哂佢要嘅criteria都得一半分啲同學英文讀得好聽啲內容幾柒都咁撚話分我屌佢老母死坡狗 電腦又唔柒識用 嚟香港咁多年廣東話都學唔到一句 死垃圾等佢老豆老母俾車撞撚死

一個字：世界仔
兩個字：英文唔錯

閪撚到爆，無論共事定對外都係極度自我中心

佢地以為自己好古惑

咁你係打錯字吖嘛傻閪
仲咁閪惡
你都唔係好得去邊咋

去新加坡Exchange，要做Group Project。好Chur，不過本身個科係我老本行先無俾佢食住。曾經都好熟，但一個唔該就可以反曬面。

原來真係有呢D人渣上司 大開眼界！！
第一個point 已經仆街到會令我即刻成封辭職信飛落佢塊面度！！都仲未計埋之後個幾樣，點跟呀呢D

成日認為自己啱，啲野成日變，唔認錯，唔係非常醒

仲有人工好撚高

好撚西。

1. 大家收到d唔知邊個send黎嘅email，就會send出去問anyone？有條臭西每次都reply圈番可以睇下邊度邊度搵番係邊個

其實大家都唔會望個email內容，係得佢咁撚煩

2. 有次開錯左個同佢重覆左嘅project，其實好少事，但佢打左千字文俾我，俾亞太區head，同cc埋佢上司。仲要個email係dear亞太區head

心諗做乜鳩，唔同office，我又係新仔，踩親你條尾咩

笑左

我識個啲坡狗又係成日笑香港人講konglish
佢地啲Singlish 又好好咩

係新加坡audit firm 工作過，無乜野，同香港辦公室差唔多，反而想反問可以差幾遠?

懶
見我做到要求就係咁叫我做野

又關你撚事

一個字閪
試過見個星加玻呀頭 手都唔握都算
仲要自我介紹個陣眼尾都唔望下你

優越感好重

佢地以為自己好醒，好多野都無得傾，小小野又吵

你打撚錯字
屌柒你係理所應當
唔使講咩關唔關我事

正如出面有傳銷狗呃人，無呃到我但係我都應該幫口屌柒傳銷狗兼推post

好撚閪

有無調轉
香港上司帶住猩加皮人

同香港人差唔多

大家都係行菁英主義

要問佢想點執
上司：你唔識自己諗架
答：執出黎要你啱心水梗係問你想點執啦，我點知你心水係乜。跟我心水既你都話唔啱喇，咪哂大家時間啦。

同過個當過新仔上堂同做project
上堂幾專心幾醒
prof講完一次就明
做野做得幾細心幾好
好想比佢屌同互含

癡線上司/同事每個國家都有

不過自己經驗+聽返嚟得出以下印象：
缺乏幽默感/淨係識講Dad jokes、唔識變通

Try too hard 呢樣三言兩語好難解釋到
望下新加坡啲廣告/copywriting可能會體會到
佢地眼光真係好差，成日覺得啲野多同複雜就係好/靚

通常會成班人同再上一級篤佢灰
如果大上司攬佢可以走得

根本係港共加中共翻版

我跟過
我真係跟過
仲要係有信教非單身嘅30幾歲女人

自以為好勁好objective好有point有哂上帝視覺咁
不過幾有耐性 同一個point講十萬次都唔厭但你明明表示明咗都繼續
好proud of自己係新加坡人但唔知點解好中意拎香港嚟比

自尊心重到仆街
一有野唔順佢地意就發癲

有 成日都覺得俾人高一等

假到仆晒街

香港人咪又係

以前識一個 真係同佢溝通唔到

嘩咁你咪好撚醒

屌你老母真人真事
勿相認

前腦細 做野勁唔flexible 以為跟足100%程序就係有效率同完美 但事實冇人apreciate

一個字：閪
要人跟佢果套做野 有咩唔順佢意就批鬥你

以前交左d產品俾佢地驗屍咁驗, 驗唔到就戴隻白色手套整污糟佢影相send過黎話摸過有塵

同過兩個新加坡上司共事，兩個都好nice

非常無taste, 無料扮四條
得把口，走精面
最過份係無義氣

Same

閪
冇事篤你背脊，有事就認契弟
最撚憎坡狗

有次想同個新加坡人manager請假
點知佢特登唔聽我電話 明明已經whatsapp咗佢話自己真係好唔舒服
佢淨係叫個supervisor嚟 hea 鳩我
同埋新加坡人成日想用到你盡咁 完全唔體諒啲staff

講就威
喂大佬，現實做到先得㗎

好撚chur係其一
同埋佢地行優生學 有啲覺得自己高人一等
不過可能自己好彩 遇到嗰個喺錢方面都算均真既

好仆街
1) 開頭扮唔識講廣東話
扮剩係識聽
然後一次佢唔知咩事發脾氣
成抽廣東話出哂黎

2) 好撚串
黎香港但又睇唔起香港人
講野係明串人咁

3） 啲英文好撚難聽

孤寒，好孤寒...唔識人情細顧、非常崇拜共產黨、口裡不一、
其實暫時醒唔起

有啲上一代廣東/香港移民過去
好啱嘴形 又會講廣東話同睇港產片
不過一定藍 好鍾意睇tbb

其餘就好睇出身
有家底嗰啲本身有家教 又浸過鹹水
我覺得好過唔少香港二世祖
反而普通人好多鍾意認屎認屁 仲好撚蠢

印度佬醒嘅 不過好撚賤

好撚柒 打錯字 好心提你 你可以唔理 但你反屌人 一定死全家

anal dinner

錯又如何？
錯咪要錯囉 傻仔

俾新加坡文化浸淫過都變哂質

成撚隻坡狗咁錯都要屌9返人

中學有個同學好frd
新加坡華人
玩玩吓其他frd 都開始頂唔順
佢太自我、又燥又自大
咁當時覺得係佢性格問題

近年做嘢又接觸返坡人

1: 有個sales based in Sg，email / 電話聯絡開，一路都了解緊佢service + quote ，簽唔簽係我決定佢知。佢好似好chur 咁，又問我係report to 邊個，我覺得幾冇禮貌。終於有次約下次開會，佢直接問我老細咩名，跟住話叫埋我老細開會去決定。冇耐佢話冇做，換咗個同事頂佢個位，新嗰個完全冇follow 過我個account，隔咗兩個零月之後email 嚟話覺得溝通過程中我表示對佢公司service 冇興趣，所以佢唔會再contact 我公司。我

鳩撚屎 大中華膠

其實有乜問題? 唔通好似香港咁乜都發水唔老實叫好?

歧視香港人

最差支那老闆呢？

屈鳩人講過既野 明明個意思唔係咁
做完野事後話唔夠target 本身連target都冇講過
嬲撚到加埋同事report左佢比agent知